\begin{exo}{exofacile}[($8$ pts)]
  \SCLOabcdNotation{moy}{\mu}{\nu}{m}{\theta}
  \SCLOabcdNotation{var}{\sigma^2}{\rho^2}{v^2}{\gamma^2}
  \SCLOabcdNotation{X}{W}{X}{Y}{Z}
  \SCLOabcdNotation{x}{w}{x}{y}{z}

  On considère l'échantillon iid $\sui{\NX}{i} = \p{\NX_1,\ldots,\NX_n}$, de v.a.
  parente $\NX \sim \mathcal{N}\p{\Nmoy,\Nvar}$.

  On donne pour l'application numérique:
  \[
    \sum_{i=1}^{871} \Nx_i = \SCLOabcd{12.4}{17.2}{171.1}{18.1}
  \]

  Et
  \[
    \sum_{i=1}^{817} \Nx_i^2 = \SCLOabcd{187.1}{987.2}{10291.1}{191.3}
  \]

  \vspace{1em}
  
  \begin{quest}{3.5cm}{4}

    Donner l'expression de la log-vraissemblance des observations en fonction de
    $\Nmoy$ et de $\Nvar$.

    \begin{corr}
      Trivialement:
      \[
        l\p{\Nmoy,\Nvar,\sui{\Nx}{i}} = -\frac n2\log\p{\Nvar} - \frac1{2\Nvar}\sum_i \p{\Nx_i-\Nmoy}^2 + C
      \]
    \end{corr}
  \end{quest}

  \begin{quest}{4cm}{4}
    En déduire l'EMV de $\Nmoy$ noté $\widehat\Nmoy$.
    \begin{corr}
      Trivialement $\widehat\Nmoy = \overline\NX$.
    \end{corr}
  \end{quest}
  
  \begin{quest}{4cm}{4}
    Appliquer numériquement.
    \begin{corr}
      Trivialement $\widehat\Nmoy_{\text{réalisé}} = \overline\Nx = 
      \SCLOabcd{0.01517748}{0.02105263}{0.20942472}{0.02215422}$.
    \end{corr}
  \end{quest}
\end{exo}
